現今職場, 內向撚係咪天生注定要輸 (事業上)

本人內向毒撚性格
由出黎做野開始, 一直靠勤力、肯學肯做、小聰明、運氣，加埋都叫達到上司要求
發展唔叫好好，都叫唔錯，比同期入職o既同事快1-2年升職, 人工亦比同年資同職位人士高20-30%左右

到上年做Appraisal, 上司同我講, "睇得出你唔鍾意同人Social, 你同其他Department head 只會傾公事, 但係你始終都要學習, 你要再上, 你一定要學識同佢地嘻嘻哈哈, 鳩up下, 呢個係一個skill, 鳩up得好唔好係一件事, 但你一定要做"

原本一路覺得, 靠吹水、靠打好關係, 係旁門左道技倆,
出黎做野, 只需要做好自己, 管好自己範疇
對內向撚黎講, 要戴上面具同人鳩up係好困難, 可能做得到, 但係好辛苦
黎到年近30歲, 都仲要勉強自己去做一D唔鍾意做o既轉變
其實好攰
唔鍾意同人講d無意義o既廢話, 傾多兩句無謂野, 我寧願用d 時間做多d野

有d同事講多過做, 花好多時間同人打好關係, 我覺得好無聊, 正經野又唔做
但原來去到終極, 你幾勤力, 做野幾好都好, 你都要識得同人打關係

內向撚係咪一出世就注定輸蝕俾人

係

屌你老母呢啲野難聽過粗口
你估有mk 做邊個想做毒撚

係
唔單止係事業

你做邊行先 佢會咁講咁得意既

睇你目標想上到咩位啦 我覺得內向絕對無問題嘅
但去到某啲職級 識soical應酬就已經變左工作一部份

同樓主差唔多
但又未去到只講公事
但可惜有好幾個都唔太岩傾 完全唔同興趣性格

我隔離dept個manager本身就係無咩飯腳個類 我覺得都幾睇你邊行事

係 內向根本低等人種

其實有得9up幾好啊，應該幾開心。
而家做緊個到d人都唔吹水既

但係佢轉過頭就同我講,
其實佢自己都係, 佢話:
"我做到Regional Director, 但其實我性格測試結果都係內向, 最內果隻,都係迫自己要同人講野, 鳩up 無謂野, 呢個係一個skill, 我晏晝係鍾意一個人食飯, 我覺得可以休息"

飲食業後勤
其實佢冇責備意思, 佢都係講事實,
佢轉話頭話, 其實佢自己都好內向(做左性格測試), 佢一樣係迫自己同人鳩up
佢title 係Regional head

其實又真係眼見, 做到Manager, 好少係寡言o既人
就算咩department 都係

你上司都算幾好人
不過講真就算係內向都好 social 都真係緊要野
當佢係技能一樣去develop會唔會好D?

佢仲要好客觀咁話,
"你自己要考慮下, 如果唔係, 有可能你會已經到左你o既ceiling, 去到邊度都一樣, 你要跨過呢個障礙"
屌, 佢講完之後, 我一直都忘記唔到

幾錢人工regional head

其實性格呢d野整定
你內向扮外向, 難度係好高
唔知你做緊咩工種唔評論太多

我點會知呀
7-10萬掛

難度高, 自己辛苦
其實有見過比較內向o既Manager
但係感覺上係靠年資升上去

其實有冇d性格改造堂/訓練班, 改做下d 性格

你老細會對你講呢的說話
睇得出佢人品幾好，你都係個做實事的人
冇辦法架啦，要上位要生存就係要識social
呢個社會係由外向的人建構出黎，自然要跟佢地果套
內向又上到位果的知道呢個事實又識扮social，辦事能力又高，社會當然比佢地玩埋一份，仲好服佢地tim

Same
對住高級過自己既上司老闆都唔太敢講野, 驚得罪人/話題悶.
吹水又唔係好叻

其實得閒同人鳩up下都幾開心呀

做到上管理層
返工同人吹水咪變左你每日既工作

唔係
唔好否定自己 社會係需要你有呢種skills 你都可以訓練到有

補充一下
其實我份人唔知係唔係叫慢熱，啱啱識一班新人個陣我係唔會講野，之後越熟就越多野講，而家同呀head鳩up得多就成日帶我出去見客